<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Willkommen on Hausarztpraxis Dr. A. Schottdorf</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Willkommen on Hausarztpraxis Dr. A. Schottdorf</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2013 13:00:45 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vertretungszeiten</title>
      <link>/vertretungszeiten/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/vertretungszeiten/</guid>
      <description>Liebe Patientinnen, liebe Patienten,
nachfolgend finden Sie die aktuellen Urlaubs- und Schließungszeiten der Praxis:
Februar: 8. bis 9. Februar 2018
Vertretung
Fr. Dr. Volgger, Tel. 91820,
Im Backesgarten 3, Lohmar März: 9. bis 16. März 2018
Vertretung
Fr. Dr. Volgger, Tel. 91820,
Im Backesgarten 3, Lohmar Juni-Juli: 27. Juni bis 18. Juli 2018
Vertretung
Fr. Dr. Volgger, Tel. 91820,
Im Backesgarten 3, Lohmar September: 10. bis 14. September 2018
Vertretung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anfahrt &amp; Kontakt</title>
      <link>/kontakt/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/kontakt/</guid>
      <description>Anfahrt Die Praxis finden Sie in der Hauptstraße 55 in Lohmar im 1. Stock. Der Eingang liegt auf der rechten Seite des Gebäudes. Für immobile Patienten steht ein Untersuchungsraum im Parterre zur Verfügung.
In der Umgebung der Praxis sind zahlreiche Parkmöglichkeiten verfügbar (direkt an der Hauptstraße, an der Post und am Frouardplatz); bitte beachten Sie die Hinweise zu den Parkbedingungen (Parkscheibe, Parkdauer).
zum Routenplaner
Sprechzeiten, Telefonzeiten  täglich 08:00 – 12:00, Mo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>/datenschutz/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/datenschutz/</guid>
      <description>Datenschutzerklärung und Einwilligungen  Zielsetzung und verantwortliche Stelle Grundsätzliche Angaben zur Datenverarbeitung Verarbeitung personenbezogener Daten Erhebung von Zugriffsdaten Cookies &amp;amp; Reichweitenmessung Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter Rechte der Nutzer und Löschung Änderungen der Datenschutzerklärung  1. Zielsetzung und verantwortliche Stelle Diese Datenschutzerklärung klärt über die Art, den Umfang und Zweck der Verarbeitung (u.a. Erhebung, Verarbeitung und Nutzung sowie Einholung von Einwilligungen) von personenbezogenen Daten innerhalb unseres Onlineangebotes und der mit ihm verbundenen Webseiten, Funktionen und Inhalte (nachfolgend gemeinsam bezeichnet als „Onlineangebot“ oder „Website“) auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>/impressum/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/impressum/</guid>
      <description>Angaben gemäß §5 TMG:
Dr. Andrea Schottdorf Ärztin für Allgemeinmedizin, Naturheilverfahren Hauptstr. 55, 53797 Lohmar
Telefon: 02246-7100 Telefax: 02246-911578
E-Mail: schottdorf@hausarzt-lohmar.de
Mitglied der Ärztekammer Nordrhein (http://www.aekno.de)
Zuständige Aufsichtsbehörde: KV Nordrhein (http://www.kvno.de)
Berufsbezeichnung:
Dr. Andrea Schottdorf ist laut gesetzlicher Berufsbezeichnung Ärztin, als solche Fachärztin für Allgemeinmedizin, gemäß deutscher Approbation und deutscher Anerkennung als Fachärztin.
Fr. Dr. Andrea Schottdorf ist Mitglied der Deutschen Gesellschaft für Allgemeinmedizin (DEGAM) und des Deutschen Hausärzteverbandes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leistungen</title>
      <link>/leistungen/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/leistungen/</guid>
      <description>Diagnostische und therapeutische Behandlungsmöglichkeiten der Praxis:  Hausärztliche ganzheitliche Beratung und Betreuung, einschließlich Hausbesuche Sonografische Untersuchungen des Oberbauches / Unterbauches (u.a. Leber, Gallenblase, Gallenwege, Nieren, Pankreas, Blase) Sonografische Untersuchung der Schilddrüse (bei Vergrößerungen, Knotenbildung der Schilddrüse, bei Verdacht auf Entzündungen) Spirometrie (Lungenfunktions-Basis-Diagnostik) Ruhe-EKG 24-Stunden-Blutdruckmessung Differentialdiagnostische Klärung / therapeutische Intervention unter Einbezug psychosomatischer Erkrankungen Suchtmedizinische Betreuung Palliativmedizinische Betreuung und Versorgung Abklärung des Rehabilitationsbedarfs und Einleitung von Rehabilitationsmaßnahmen (Antragsstellung) Impfungen gemäß Schutzimpfungs-Richtlinie und STIKO-Empfehlungen, Satzungsleistungen der Krankenkassen Lokale Infiltrationstherapie (Neuraltherapie) Vorsorge-Untersuchungen zur Verbesserung der Prognose bei Stoffwechsel-Krankheiten und Krebs: DMP (Disease-Management-Programm) Diabetes Typ II Internistische Vorsorgeuntersuchung (&amp;ldquo;Check-up 35&amp;rdquo;) zum Ausschluss von Diabetes und Fettstoffwechselstörungen, sowie von Herzerkrankungen, Gefäßerkrankungen und Nieren-/ Blasenerkrankungen Krebsfrüherkennungsuntersuchung auf Hautkrebs (Hautkrebs-Screening, auf Wunsch mit Auflichtmikroskopie) Krebsfrüherkennungsuntersuchung für Männer Krebsfrüherkennungsuntersuchung für Frauen  Nicht zu den &amp;ldquo;Kassenleistungen&amp;rdquo; gehören u.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notfall</title>
      <link>/notfall/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/notfall/</guid>
      <description>Notfall - Rettungsdienst: Tel.-Nr. 112 in lebensbedrohlichen Situationen
Während der Praxis-Öffnungszeiten: Tel.-Nr. 02246-7100 mobil nur im Notfall unter 0160 / 932 13 419
Hausbesuche außerhalb der Praxisöffnungszeiten, täglich bis morgens um 7:00 Uhr und nur, wenn wegen der Schwere der Erkrankung die Notdienstpraxis nicht aufgesucht werden kann:
Tel.-Nr. 116 117 (ohne Vorwahl)
Die Kassenärztliche Notdienstpraxis in Siegburg (gegenüber dem Krankenhaus in der Ringstraße ist besetzt zu folgenden Zeiten:
         Montag 19:00 - 23:00 Uhr   Dienstag 19:00 - 23:00 Uhr   Mittwoch, Weiberfasnacht 13:00 - 23:00 Uhr   Donnerstag 19:00 - 23:00 Uhr   Freitag 14:00 - 23:00 Uhr   Samstag, Sonntag, Feiertag,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>/team/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/team/</guid>
      <description>Frau Rebecca Bürling-Ziemens und Fr. Clara Hollender unterstützen mich unermüdlich und nachhaltig.
Sie haben immer ein offenes Ohr und finden für jedes Anliegen einen Weg!
Unsere Auszubildende Frau Leonie Schneider ergänzt uns im Team engagiert und zuverlässig.
Vita Dr. Andrea Schottdorf  Medizinstudium in Mainz und Frankfurt / M. mit Approbation 05/1984 Weiterbildung zur Fachärztin für Allgemeinmedizin  Innere / Cardiologie Chirurgie - Rheumatologie Gynäkologie Allgemeinmedizin  3 Kinder, geb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Praxis</title>
      <link>/unsere-praxis/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:29:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>/unsere-praxis/</guid>
      <description>Mein ärztliches Selbstverständnis beruht auf dem Grundsatz:
 so wenig Medizin wie möglich - so viel Medizin wie nötig
 Ich gehe davon aus, dass jede Patientin und jeder Patient über persönliche Ressourcen verfügt, die gefördert und zur Besserung des Beschwerdebildes eingesetzt werden können.
Nur dann, wenn der für jeden Patienten und für jede Patientin geeignete und passende Weg gefunden wird, kann eine Erkrankung effektiv behandelt bzw. diese bei chronischem Verlauf günstig beeinflusst werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>